msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. UI.MAINSCREEN.ACCOUNTINFO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ACCOUNTINFO"
msgid "Account Info"
msgstr "계정 정보"

#. UI.MAINSCREEN.ACKNOWLEDGEWARNING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ACKNOWLEDGEWARNING"
msgid "Don't Show This Again."
msgstr "다시 보지 않기."

#. UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_HEADER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_HEADER"
msgid "Adjust Display Area"
msgstr "표시 영역 조정"

#. UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_INSTRUCTIONS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_INSTRUCTIONS"
msgid "Adjust display area using <up> and <down> to the maximum screen size\nso all arrows are fully visible.\n\nPress <A> to accept the changes."
msgstr "모든 화살표가 완전히 보일 때까지 <up>와 <down>를 사용하여 최대 화면 크기로\n표시 영역을 조정하세요.\n\n다 됐으면 <A>를 눌러서 변경을 수락합니다."

#. UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_TEXT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ADJUST_DISPLAY_TEXT"
msgid "Parts of the game may be cut off by the edges of your screen. Do you want to check your display area now? If not, you can do this later in Settings."
msgstr "게임의 일부가 화면 가장자리에서 잘릴 수 있습니다. 지금 표시 영역을 점검하시겠습니까? 나중에 설정에서 할 수도 있습니다."

#. UI.MAINSCREEN.ADVENTURE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ADVENTURE"
msgid "Adventure"
msgstr "모험"

#. UI.MAINSCREEN.ADVGAMEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ADVGAMEDESC"
msgid "NOTE: This mode is still under development.\n\nFor experienced players only!\n\nYou've decided to bring the fight to Maxwell.\nCan you survive the increasingly harsh conditions he's created, and beat him at his own game?"
msgstr "참고: 이 모드는 현재 개발 중입니다.\n\n숙련된 플레이어만 도전하시기 바랍니다!\n\n맥스웰과 싸우기로 하셨군요.\n그가 만든 점점 어려워지는 환경에서 생존하고 그가 판을 짠 게임에서 과연 그를 이길 수 있을까요?"

#. UI.MAINSCREEN.ASKQUIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ASKQUIT"
msgid "Quit Game?"
msgstr "게임을 종료하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.ASKQUITDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ASKQUITDESC"
msgid "Charlie will miss you."
msgstr "찰리가 그리워할 거예요."

#. UI.MAINSCREEN.BACK
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BACK"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#. UI.MAINSCREEN.BETA_LABEL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BETA_LABEL"
msgid "The Gorge Event"
msgstr "The Gorge 이벤트"

#. UI.MAINSCREEN.BROADCASTING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BROADCASTING"
msgid "Broadcasting"
msgstr "방송 중"

#. UI.MAINSCREEN.BROWSE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BROWSE"
msgid "Browse Games"
msgstr "게임 찾아보기"

#. UI.MAINSCREEN.BUYDONTSTARVEMAIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BUYDONTSTARVEMAIN"
msgid "Buy Don't Starve"
msgstr "Don't Starve 구매"

#. UI.MAINSCREEN.BUYNOW
msgctxt "UI.MAINSCREEN.BUYNOW"
msgid "Buy Now"
msgstr "지금 구매"

#. UI.MAINSCREEN.CANCEL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.MAINSCREEN.CANCELOFFLINE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CANCELOFFLINE"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.MAINSCREEN.CANT_LOAD_ROG
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CANT_LOAD_ROG"
msgid "Reign of Giants is not installed. Unable to load."
msgstr "Reign of Giants를 설치하지 않았습니다. 불러올 수 없습니다."

#. UI.MAINSCREEN.CANT_LOAD_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CANT_LOAD_TITLE"
msgid "Load Failed"
msgstr "불러오기 실패"

#. UI.MAINSCREEN.CHEATS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CHEATS"
msgid "Cheats"
msgstr "치트"

#. UI.MAINSCREEN.CHOOSEDIR
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CHOOSEDIR"
msgid "Don't Starve Game Data"
msgstr "Don't Starve 게임 데이터"

#. UI.MAINSCREEN.COMPENDIUM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.COMPENDIUM"
msgid "Compendium"
msgstr "개요서"

#. UI.MAINSCREEN.CONSOLE_EDITION_TEXT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CONSOLE_EDITION_TEXT"
msgid "Console Edition"
msgstr "콘솔 에디션"

#. UI.MAINSCREEN.CONTINUE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CONTINUE"
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#. UI.MAINSCREEN.CONTROLLER_DETECTED_BODY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CONTROLLER_DETECTED_BODY"
msgid "Do you want to play Don't Starve Together with a controller?\nYou won't be asked again, but you can revert your settings in the Controls screen of the Option menu if you change your mind."
msgstr "Don't Starve Together를 컨트롤러로 할까요?\n다시 물어보지는 않겠지만, 마음을 바꾼다면 컨트롤 화면에서 이 설정을 바꿀 수 있습니다."

#. UI.MAINSCREEN.CONTROLLER_DETECTED_HEADER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CONTROLLER_DETECTED_HEADER"
msgid "Controller Detected"
msgstr "컨트롤러 탐지함"

#. UI.MAINSCREEN.CONTROLS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CONTROLS"
msgid "Controls"
msgstr "조작법"

#. UI.MAINSCREEN.CREATE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CREATE"
msgid "Host Game"
msgstr "게임 호스트하기"

#. UI.MAINSCREEN.CREDITS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.CREDITS"
msgid "Credits"
msgstr "제작진"

#. UI.MAINSCREEN.DELETE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DELETE"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. UI.MAINSCREEN.DISABLECONTROLLER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DISABLECONTROLLER"
msgid "Disable Controller"
msgstr "컨트롤러 끄기"

#. UI.MAINSCREEN.DLC_UPDATENAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DLC_UPDATENAME"
msgid "Where There's a Wilson..."
msgstr "윌슨이 있는 곳이라면..."

#. UI.MAINSCREEN.DST_FORGE_BETA_UPDATENAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DST_FORGE_BETA_UPDATENAME"
msgid "The Forge Beta (v{version})"
msgstr "The Forge Beta (v{version})"

#. UI.MAINSCREEN.DST_UPDATENAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DST_UPDATENAME"
msgid "Release"
msgstr "릴리스"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_CLEAR
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_CLEAR"
msgid "Clear Dynamic Content"
msgstr "동적 콘텐츠 지우기"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_DESC"
msgid "Due to an error, dynamic content loading has been disabled."
msgstr "오류 때문에 동적 콘텐츠 불러오기가 꺼졌습니다."

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_DISABLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_DISABLE"
msgid "Disable Dynamic Content"
msgstr "동적 콘텐츠 끄기"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_ENABLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_ENABLE"
msgid "Enable Dynamic Content"
msgstr "동적 콘텐츠 사용"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_OK
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_OK"
msgid "I understand"
msgstr "알겠습니다"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_RE_ENABLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_RE_ENABLE"
msgid "Re-enable"
msgstr "다시 허용하기"

#. UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.DYNAMICCONTENT_TITLE"
msgid "Dynamic Content"
msgstr "동적 콘텐츠"

#. UI.MAINSCREEN.ENABLECONTROLLER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ENABLECONTROLLER"
msgid "Enable Controller"
msgstr "컨트롤러 활성화하기"

#. UI.MAINSCREEN.ENTERKEY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ENTERKEY"
msgid "Enter New Key"
msgstr "새 키 입력"

#. UI.MAINSCREEN.ENTERPRODUCTKEY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ENTERPRODUCTKEY"
msgid "Enter Key"
msgstr "키를 입력하세요"

#. UI.MAINSCREEN.EVENT_IMMINENT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.EVENT_IMMINENT"
msgid "Update imminent!"
msgstr "업데이트 임박!"

#. UI.MAINSCREEN.EVENT_UPDATEDAY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.EVENT_UPDATEDAY"
msgid "Starts in 1 day!"
msgstr "1일 후에 시작!"

#. UI.MAINSCREEN.EVENT_UPDATEDAYS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.EVENT_UPDATEDAYS"
msgid "Starts in %d days!"
msgstr "%d일 후에 시작!"

#. UI.MAINSCREEN.EXIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.EXIT"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#. UI.MAINSCREEN.FAILEDMODS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FAILEDMODS"
msgid "The following mods failed to run last time and have been disabled: "
msgstr "마지막으로 시도했을 때 실행되지 못하고 꺼진 모드: "

#. UI.MAINSCREEN.FAMILY_SHARED
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FAMILY_SHARED"
msgid "Family Sharing"
msgstr "패밀리 공유"

#. UI.MAINSCREEN.FESTIVALEVENT.LAVAARENA
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FESTIVALEVENT.LAVAARENA"
msgid "Enter the Forge"
msgstr "The Forge에 입장"

#. UI.MAINSCREEN.FESTIVALEVENT.QUAGMIRE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FESTIVALEVENT.QUAGMIRE"
msgid "Enter the Gorge"
msgstr "The Gorge에 입장"

#. UI.MAINSCREEN.FORCEMODDETAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FORCEMODDETAIL"
msgid "You are force loading these mods from modsettings.lua. They will always be enabled:"
msgstr "modsettings.lua를 통해 강제로 불러와 언제나 켜진 상태인 모드:"

#. UI.MAINSCREEN.FORUM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FORUM"
msgid "Forum"
msgstr "포럼"

#. UI.MAINSCREEN.FREEPLAY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FREEPLAY"
msgid "Sandbox"
msgstr "샌드박스"

#. UI.MAINSCREEN.FRESHBUILD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.FRESHBUILD"
msgid "Fresh Build!"
msgstr "새로운 빌드!"

#. UI.MAINSCREEN.GAMEWIZARD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.GAMEWIZARD"
msgid "Game Wizard"
msgstr "게임 마법사"

#. UI.MAINSCREEN.GETHELP
msgctxt "UI.MAINSCREEN.GETHELP"
msgid "Get More Help"
msgstr "더 도움 받기"

#. UI.MAINSCREEN.GIFT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.GIFT"
msgid "Send Gift"
msgstr "선물 보내기"

#. UI.MAINSCREEN.GREETING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.GREETING"
msgid "Hi "
msgstr "안녕하세요 "

#. UI.MAINSCREEN.HOST
msgctxt "UI.MAINSCREEN.HOST"
msgid "Host Game"
msgstr "게임 호스트하기"

#. UI.MAINSCREEN.HOSTCHAR
msgctxt "UI.MAINSCREEN.HOSTCHAR"
msgid "Host (CharSelect)"
msgstr "방장(CharSelect)"

#. UI.MAINSCREEN.IMPORT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.IMPORT"
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#. UI.MAINSCREEN.IMPORTFAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.IMPORTFAIL"
msgid "Failed to load"
msgstr "불러오기 실패"

#. UI.MAINSCREEN.IMPORTSUCCESS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.IMPORTSUCCESS"
msgid "Success"
msgstr "성공"

#. UI.MAINSCREEN.IMPORTSUCCESSDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.IMPORTSUCCESSDESC"
msgid "Data was imported successfully."
msgstr "데이터를 성공적으로 가져왔습니다."

#. UI.MAINSCREEN.INVITED_AS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.INVITED_AS"
msgid "You were invited to join a game as %s"
msgstr "%s(으)로서 게임 참가 초대를 받았음"

#. UI.MAINSCREEN.ISSUE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ISSUE"
msgid "Report an Issue"
msgstr "문제 신고하기"

#. UI.MAINSCREEN.ITEMCOLLECTION_DISABLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ITEMCOLLECTION_DISABLE"
msgid "You must be logged in to view your Profile or Item Collection."
msgstr "프로필이나 아이템 컬렉션을 보려면 로그인해야 합니다."

#. UI.MAINSCREEN.JOIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.JOIN"
msgid "Join IP"
msgstr "IP 참가"

#. UI.MAINSCREEN.JOINCHAR
msgctxt "UI.MAINSCREEN.JOINCHAR"
msgid "Join (CharSelect)"
msgstr "참가(CharSelect)"

#. UI.MAINSCREEN.JOIN_PLAY_TEST
msgctxt "UI.MAINSCREEN.JOIN_PLAY_TEST"
msgid "Join Playtest"
msgstr "플레이테스트 참가"

#. UI.MAINSCREEN.LASTBUILDDAYS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.LASTBUILDDAYS"
msgid "Last build %d days ago"
msgstr "마지막 빌드 %d일 전"

#. UI.MAINSCREEN.LATER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.LATER"
msgid "Not Now"
msgstr "나중에"

#. UI.MAINSCREEN.LOGIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.LOGIN"
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. UI.MAINSCREEN.LOGOUT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.LOGOUT"
msgid "Log Out"
msgstr "로그아웃"

#. UI.MAINSCREEN.MAINBANNER_BETA_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MAINBANNER_BETA_TITLE"
msgid "WX-78 Refresh\nBeta Build"
msgstr "WX-78이 베타 빌드를\n새로 고침"

#. UI.MAINSCREEN.MAINBANNER_ROT_BETA_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MAINBANNER_ROT_BETA_TITLE"
msgid "Beta Build"
msgstr "베타 빌드"

#. UI.MAINSCREEN.MODDETAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODDETAIL"
msgid "Installed mods: "
msgstr "설치된 모드: "

#. UI.MAINSCREEN.MODDETAIL2
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODDETAIL2"
msgid "Klei is not able to help you should issues arise while using mods. Use with caution!"
msgstr "모드 사용 도중에 발생한 문제는 Klei에서 해결할 수 없습니다. 주의하여 사용하세요!"

#. UI.MAINSCREEN.MODFAILDETAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODFAILDETAIL"
msgid "The following mod(s) have caused a failure:"
msgstr "오류를 일으킨 모드:"

#. UI.MAINSCREEN.MODFAILDETAIL2
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODFAILDETAIL2"
msgid "The mod will be disabled, re-enable it from the mods menu."
msgstr "모드가 꺼집니다. 모드 메뉴에서 다시 사용하세요."

#. UI.MAINSCREEN.MODFAILTITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODFAILTITLE"
msgid "WARNING!"
msgstr "경고!"

#. UI.MAINSCREEN.MODFORUMS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODFORUMS"
msgid "Mod Forums"
msgstr "모드 포럼"

#. UI.MAINSCREEN.MODFORUMS_NOT_AVAILABLE_YET
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODFORUMS_NOT_AVAILABLE_YET"
msgid "Not available yet"
msgstr "아직 사용할 수 없음"

#. UI.MAINSCREEN.MODQUIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODQUIT"
msgid "Disable Mods"
msgstr "모드 끄기"

#. UI.MAINSCREEN.MODS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODS"
msgid "Mods"
msgstr "모드"

#. UI.MAINSCREEN.MODSBADLOAD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODSBADLOAD"
msgid "The game did not start correctly last time. This was likely caused by a mod, so all client mods have been disabled.\n\nYou can try re-enabling mods from the mod settings screen."
msgstr "지난 번에 게임이 올바르게 시작되지 않았습니다. 모드가 원인일 수 있기 때문에 모든 클라이언트 모드의 사용이 중지되었습니다.\n\n모드 설정 화면에서 모드를 다시 사용하도록 설정할 수 있습니다."

#. UI.MAINSCREEN.MODSBADTITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODSBADTITLE"
msgid "All Mods Disabled"
msgstr "모든 모드 끄기"

#. UI.MAINSCREEN.MODTITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MODTITLE"
msgid "Mods Installed!"
msgstr "모드 설치 완료!"

#. UI.MAINSCREEN.MOREGAMES
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOREGAMES"
msgid "Games"
msgstr "게임"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD"
msgid "Check out the latest items in the Klei Store!"
msgstr "Klei Store에서 최신 아이템을 살펴보세요!"

#. UI.MAINSCREEN.MOTDBUTTON
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTDBUTTON"
msgid "Klei Store"
msgstr "Klei Store"

#. UI.MAINSCREEN.MOTDTITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTDTITLE"
msgid "Klei Store"
msgstr "Klei Store"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_ALERT_DETAILS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_ALERT_DETAILS"
msgid "View Details"
msgstr "세부 사항 보기"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_DOWNLOADING_IMAGE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_DOWNLOADING_IMAGE"
msgid "Downloading Image"
msgstr "이미지 다운로드 중"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_NEW_ANNOUNCEMENT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_NEW_ANNOUNCEMENT"
msgid "New!"
msgstr "신규!"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_NEW_UPDATE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_NEW_UPDATE"
msgid "A new update is available\nPlease update to the latest version"
msgstr "새 업데이트를 사용할 수 있습니다.\n최신 버전으로 업데이트하세요"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_SALE_ANNOUNCEMENT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_SALE_ANNOUNCEMENT"
msgid "Sale!"
msgstr "세일!"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_SYNCING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_SYNCING"
msgid "Syncing Notifications"
msgstr "동기화 알림"

#. UI.MAINSCREEN.MOTD_SYNCING_FAILED
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOTD_SYNCING_FAILED"
msgid "Unable to download notifications."
msgstr "알림을 다운로드할 수 없습니다."

#. UI.MAINSCREEN.MOVIE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MOVIE"
msgid "Theatre"
msgstr "극장"

#. UI.MAINSCREEN.MULTIPLAYER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MULTIPLAYER"
msgid "Multiplayer"
msgstr "멀티플레이어"

#. UI.MAINSCREEN.MYSTERYBOX
msgctxt "UI.MAINSCREEN.MYSTERYBOX"
msgid "Treasury"
msgstr "보물 창고"

#. UI.MAINSCREEN.NEWADVENTURE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWADVENTURE"
msgid "Adventure (TEST)"
msgstr "모험(TEST)"

#. UI.MAINSCREEN.NEWADVENTURE_WARN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWADVENTURE_WARN"
msgid "The new adventure system is currently in active development and is provided for testing purposes only. It will probably contain bugs."
msgstr "새 모험 시스템은 현재 개발이 진행 중이며, 테스트 목적으로만 제공됩니다. 버그가 있을 가능성이 높습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NEWFREEPLAY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWFREEPLAY"
msgid "Sandbox"
msgstr "샌드박스"

#. UI.MAINSCREEN.NEWFREEPLAYCUSTOM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWFREEPLAYCUSTOM"
msgid "Sandbox (Custom)"
msgstr "샌드박스(커스텀)"

#. UI.MAINSCREEN.NEWGAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWGAME"
msgid "Start a new game!"
msgstr "새 게임 시작!"

#. UI.MAINSCREEN.NEWGAMEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWGAMEDESC"
msgid "This will erase your current save. Continue?"
msgstr "현재 저장 항목을 삭제하게 됩니다. 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.NEWGAMESHORT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWGAMESHORT"
msgid "Empty"
msgstr "비어있음"

#. UI.MAINSCREEN.NEWGAMETYPE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWGAMETYPE"
msgid "What kind of game would you like to play?"
msgstr "어떤 종류의 게임을 플레이하고 싶으신가요?"

#. UI.MAINSCREEN.NEWGO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWGO"
msgid "Let's Go!"
msgstr "시작!"

#. UI.MAINSCREEN.NEWMODDETAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWMODDETAIL"
msgid "Newly installed mods: "
msgstr "새로 설치된 모드: "

#. UI.MAINSCREEN.NEWMODDETAIL2
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWMODDETAIL2"
msgid "Enable these mods from the main menu."
msgstr "메인 메뉴에서 모드를 사용하도록 설정할 수 있습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_BODY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_BODY"
msgid "You might want to explore on your own for a bit and get a feel for things. Would you like to host your own private game first?"
msgstr "우선은 혼자 탐험하면서 게임에 익숙해지는 편이 좋을 것 같습니다. 나만의 비공개 게임을 호스트하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_HEADER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_HEADER"
msgid "New to Don't Starve?"
msgstr "Don't Starve를 처음 하시나요?"

#. UI.MAINSCREEN.NEWUSER_NO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWUSER_NO"
msgid "No, Browse Games"
msgstr "아니요, 게임을 찾아보겠습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NEWUSER_NO_QUICKJOIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWUSER_NO_QUICKJOIN"
msgid "No, Quick Join"
msgstr "아니요, 빨리 참가하겠습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NEWUSER_YES
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWUSER_YES"
msgid "Yes, Host Game"
msgstr "예, 게임을 호스트하겠습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NEWWORLD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWWORLD"
msgid "Create a new world!"
msgstr "새로운 세계를 만드세요!"

#. UI.MAINSCREEN.NEWWORLDDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEWWORLDDESC"
msgid "This will erase your current world and any saved games in it. Continue?"
msgstr "현재 세계 및 여기에 포함된 게임 저장 항목을 삭제하게 됩니다. 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.NEXTBUILDIMMINENT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEXTBUILDIMMINENT"
msgid "Next build imminent!"
msgstr "다음 빌드 임박!"

#. UI.MAINSCREEN.NEXTUPDATEDAYS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NEXTUPDATEDAYS"
msgid "Next Update: %d days!"
msgstr "다음 업데이트: %d일!"

#. UI.MAINSCREEN.NO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NO"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. UI.MAINSCREEN.NOTIFY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NOTIFY"
msgid "News"
msgstr "새 소식"

#. UI.MAINSCREEN.NOT_SIGNED_IN_TO_PSN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NOT_SIGNED_IN_TO_PSN"
msgid "Not Signed In to PlayStation™Network"
msgstr "PlayStation ™Network에 로그인하지 않았습니다."

#. UI.MAINSCREEN.NOT_SIGNED_IN_TO_PSN_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NOT_SIGNED_IN_TO_PSN_DESC"
msgid "You are not signed in to PlayStation™Network. Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "PlayStation™Network에 로그인하지 않았습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 사용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.NO_INTERNET_CONNECTION
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NO_INTERNET_CONNECTION"
msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷 연결 없음"

#. UI.MAINSCREEN.NO_INTERNET_CONNECTION_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NO_INTERNET_CONNECTION_DESC"
msgid "Could not connect to the internet. Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "인터넷에 연결하지 못했습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.NO_PS_PLUS_MEMBERSHIP
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NO_PS_PLUS_MEMBERSHIP"
msgid "PlayStation®Plus"
msgstr "PlayStation®Plus"

#. UI.MAINSCREEN.NO_PS_PLUS_MEMBERSHIP_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.NO_PS_PLUS_MEMBERSHIP_DESC"
msgid "Online play requires an active PlayStation®Plus membership.\nCharacters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "온라인으로 게임을 하려면 PlayStation®Plus 회원이어야 합니다.\n온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.OFFLINE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.OFFLINE"
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#. UI.MAINSCREEN.OFFLINEMODE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.OFFLINEMODE"
msgid "Connection to Klei Failed"
msgstr "Klei 연결 실패"

#. UI.MAINSCREEN.OFFLINEMODEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.OFFLINEMODEDESC"
msgid "Could not connect to Klei's servers. Characters and worlds from online games will be unavailable. Continue and play offline?"
msgstr "Klei 서버에 연결하지 못했습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.OK
msgctxt "UI.MAINSCREEN.OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. UI.MAINSCREEN.ONLINE_AGE_RESTRICTION_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ONLINE_AGE_RESTRICTION_DESC"
msgid "You do not meet the age requirement to play online. Characters and worlds from online games will be unavailable."
msgstr "귀하의 나이가 너무 어려서 온라인에서 플레이할 수 없습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다."

#. UI.MAINSCREEN.ONLINE_AGE_RESTRICTION_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ONLINE_AGE_RESTRICTION_TITLE"
msgid "Online Age Restriction"
msgstr "온라인 연령 제한"

#. UI.MAINSCREEN.ONLINE_UGC_RESTRICTION_DESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ONLINE_UGC_RESTRICTION_DESC"
msgid "Online play is disabled due to parental control settings for your account. Characters and worlds from online games will be unavailable."
msgstr "계정의 자녀 보호 설정 때문에 온라인 게임을 플레이할 수 없습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다."

#. UI.MAINSCREEN.ONLINE_UGC_RESTRICTION_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.ONLINE_UGC_RESTRICTION_TITLE"
msgid "User-Generated Media Restriction"
msgstr "사용자 생성 미디어 제한"

#. UI.MAINSCREEN.OPTIONS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.OPTIONS"
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. UI.MAINSCREEN.PLAY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PLAY"
msgid "Play!"
msgstr "플레이!"

#. UI.MAINSCREEN.PLAYDEMO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PLAYDEMO"
msgid "Play Demo"
msgstr "데모 플레이"

#. UI.MAINSCREEN.PLAYMP
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PLAYMP"
msgid "Play Online!"
msgstr "온라인 플레이!"

#. UI.MAINSCREEN.PLAYOFFLINE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PLAYOFFLINE"
msgid "Play Offline"
msgstr "오프라인 플레이"

#. UI.MAINSCREEN.PSN_OFFLINEMODE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PSN_OFFLINEMODE"
msgid "Connection to PlayStation™Network failed"
msgstr "PlayStation ™Network 연결 실패"

#. UI.MAINSCREEN.PSN_OFFLINEMODEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.PSN_OFFLINEMODEDESC"
msgid "Couldn't connect to PlayStation™Network (scheduled maintenance or connectivity issues). Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "PlayStation ™Network에 연결하지 못했습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.QUICKJOIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.QUICKJOIN"
msgid "Quick Join"
msgstr "빨리 참가"

#. UI.MAINSCREEN.QUIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.QUIT"
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#. UI.MAINSCREEN.RATE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.RATE"
msgid "Rate This Game"
msgstr "게임 평가하기"

#. UI.MAINSCREEN.REDEEM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.REDEEM"
msgid "Redeem"
msgstr "사용하기"

#. UI.MAINSCREEN.REGISTER_SECOND_PLAYER
msgctxt "UI.MAINSCREEN.REGISTER_SECOND_PLAYER"
msgid "Split Screen"
msgstr "분할 화면"

#. UI.MAINSCREEN.RESETGAMEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.RESETGAMEDESC"
msgid "This will reset your current world. Continue?"
msgstr "현재 세계를 초기화하게 됩니다. 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.RESETPROFILE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.RESETPROFILE"
msgid "Reset profile!"
msgstr "프로필 초기화!"

#. UI.MAINSCREEN.RESTART
msgctxt "UI.MAINSCREEN.RESTART"
msgid "Restart"
msgstr "다시 시작"

#. UI.MAINSCREEN.SAVE_LOCATION
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SAVE_LOCATION"
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#. UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORMODWARNING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORMODWARNING"
msgid "This error may have occurred due to a mod you have enabled!\nYou have the following mods enabled:\n"
msgstr "이 오류는 설치된 모드 때문에 발생했습니다!\n켠 상태인 모드:\n"

#. UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORQUIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORQUIT"
msgid "Exit Game"
msgstr "게임 종료"

#. UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORRESTART
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SCRIPTERRORRESTART"
msgid "Reload Save"
msgstr "새로고침 저장"

#. UI.MAINSCREEN.SETTINGS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SETTINGS"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. UI.MAINSCREEN.SKINS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SKINS"
msgid "Curio Cabinet"
msgstr "골동품 진열장"

#. UI.MAINSCREEN.SLOT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOT"
msgid "Game Slot"
msgstr "게임 슬롯"

#. UI.MAINSCREEN.SLOTACTION
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOTACTION"
msgid "What would you like to do?"
msgstr "어떻게 할까요?"

#. UI.MAINSCREEN.SLOT_1
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOT_1"
msgid "1"
msgstr "1"

#. UI.MAINSCREEN.SLOT_2
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOT_2"
msgid "2"
msgstr "2"

#. UI.MAINSCREEN.SLOT_3
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOT_3"
msgid "3"
msgstr "3"

#. UI.MAINSCREEN.SLOT_4
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SLOT_4"
msgid "4"
msgstr "4"

#. UI.MAINSCREEN.SPLITSCREEN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SPLITSCREEN"
msgid "Split Screen"
msgstr "분할 화면"

#. UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODE"
msgid "Connection to Steam Failed"
msgstr "Steam 연결 실패"

#. UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODEDESC"
msgid "Couldn't connect to Steam (scheduled maintenance or connectivity issues). Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "(정기 점검 또는 연결 문제로 인해) Steam에 연결할 수 없었습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.SURE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.SURE"
msgid "Are you sure?"
msgstr "정말 이대로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.TESTING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TESTING"
msgid "This is the testing branch!"
msgstr "이것은 시험용 브랜치입니다."

#. UI.MAINSCREEN.TESTINGDETAIL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TESTINGDETAIL"
msgid "You may encounter bugs or broken features, and you may lose your save game when we update. Please report all problems in the forum."
msgstr "버그를 발견하거나 기능이 제대로 작동하지 않을 수 있으며, 업데이트 적용 후 게임 저장 내용을 잃을 수도 있습니다. 모든 문제는 포럼에서 신고해 주세요."

#. UI.MAINSCREEN.TESTINGNO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TESTINGNO"
msgid "No, thank you!"
msgstr "아니요, 사양할게요!"

#. UI.MAINSCREEN.TESTINGYES
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TESTINGYES"
msgid "I understand."
msgstr "알겠습니다."

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_BROWSE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_BROWSE"
msgid "Browse all servers"
msgstr "모든 서버 찾아보기"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_COMPENDIUM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_COMPENDIUM"
msgid "A summary of your adventures"
msgstr "모험 요약"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_CREDITS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_CREDITS"
msgid "See who made the game"
msgstr "게임을 만든 사람들 보기"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_FESTIVALEVENT.LAVAARENA
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_FESTIVALEVENT.LAVAARENA"
msgid "Challenge Battlemaster Pugna's warriors in this limited-time event!"
msgstr "기간 한정 이벤트에서 전장의 주인 퍼그나의 전사들에게 도전하세요!"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_FESTIVALEVENT.QUAGMIRE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_FESTIVALEVENT.QUAGMIRE"
msgid "Prepare offerings for the Altar of Gnaw in this limited-time event!"
msgstr "기간 한정 이벤트에서 물뜯이의 제단에 바칠 제물을 준비하세요!"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_HOST
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_HOST"
msgid "Start your own server"
msgstr "자가 서버 시작하기"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_LOGOUT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_LOGOUT"
msgid "Log out so you can log back in again"
msgstr "다시 로그인할 수 있도록 로그아웃하세요."

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_MODS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_MODS"
msgid "Customize your game"
msgstr "나만의 게임 커스터마이징"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_OPTIONS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_OPTIONS"
msgid "Change your settings and controls"
msgstr "설정과 조작법 변경"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_OPTIONS_PS4
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_OPTIONS_PS4"
msgid "Change your settings and view the controls"
msgstr "설정을 변경하고 조작법을 확인합니다."

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_PLAYERSUMMARY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_PLAYERSUMMARY"
msgid "Equip curios, craft items and view player history"
msgstr "골동품 장착, 아이템 제작 및 플레이어 기록 보기"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_QUICKJOIN
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_QUICKJOIN"
msgid "Jump in and start playing"
msgstr "빨리 참가하여 게임을 시작함"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_QUIT
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_QUIT"
msgid "Scram!"
msgstr "그만!"

#. UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_WIZARD
msgctxt "UI.MAINSCREEN.TOOLTIP_WIZARD"
msgid "Let us help you drill down the list of servers"
msgstr "서버 목록 살피는 것을 도와드리겠습니다."

#. UI.MAINSCREEN.UNKNOWNGAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.UNKNOWNGAME"
msgid "Unknown"
msgstr "미상"

#. UI.MAINSCREEN.UNLOCKEVERYTHING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.UNLOCKEVERYTHING"
msgid "Unlock Everything"
msgstr "모두 잠금 해제"

#. UI.MAINSCREEN.UPDATENAME
msgctxt "UI.MAINSCREEN.UPDATENAME"
msgid "All's Well That Maxwell"
msgstr "운 좋은 녀석, 맥스웰"

#. UI.MAINSCREEN.UPDATERELEASED
msgctxt "UI.MAINSCREEN.UPDATERELEASED"
msgid "Now Playing:"
msgstr "지금 플레이 중:"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_CHECKING
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_CHECKING"
msgid "Checking for update"
msgstr "업데이트 확인 중"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_ERROR
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_ERROR"
msgid "Problem checking for latest version"
msgstr "최신 버전 점검 중 문제 발생"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_LATEST
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_LATEST"
msgid "Latest Version: %s"
msgstr "최신 버전: %s"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_MOREINFO
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_MOREINFO"
msgid "Instructions"
msgstr "안내 지침"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_NOTUPTODATE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_NOTUPTODATE"
msgid "Update required!"
msgstr "업데이트가 필요합니다!"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_BODY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_BODY"
msgid "Your game looks like it's running an old version. We recommend that you update to the latest version."
msgstr "게임이 이전 버전을 실행하는 것으로 보입니다. 최신 버전으로 업데이트할 것을 권장합니다."

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_CANCEL
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_CANCEL"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_INSTRUCTIONS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_INSTRUCTIONS"
msgid "Instructions"
msgstr "안내 지침"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_PLAY
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_PLAY"
msgid "Play Anyway"
msgstr "그냥 하기"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_TITLE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_TITLE"
msgid "Version Out of Date"
msgstr "최신 버전이 아님"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_UPTODATE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_UPTODATE"
msgid "Up to date!"
msgstr "최신 버전입니다!"

#. UI.MAINSCREEN.VERSION_YOURS
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VERSION_YOURS"
msgid "Your Version: %s"
msgstr "사용 중인 버전: %s"

#. UI.MAINSCREEN.VISITFORUM
msgctxt "UI.MAINSCREEN.VISITFORUM"
msgid "Visit Forum"
msgstr "포럼으로 이동"

#. UI.MAINSCREEN.WEGAMEFFLINEMODEDESC
msgctxt "UI.MAINSCREEN.WEGAMEFFLINEMODEDESC"
msgid "Couldn't connect to WeGame (scheduled maintenance or connectivity issues). Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "(정기 점검 또는 연결 문제로 인해) WeGame에 연결할 수 없었습니다. 온라인 게임의 캐릭터와 세계를 이용할 수 없습니다. 오프라인으로 진행하시겠습니까?"

#. UI.MAINSCREEN.WEGAMEOFFLINEMODE
msgctxt "UI.MAINSCREEN.WEGAMEOFFLINEMODE"
msgid "Connection to WeGame Failed"
msgstr "WeGame 연결 실패"

#. UI.MAINSCREEN.YES
msgctxt "UI.MAINSCREEN.YES"
msgid "Yes"
msgstr "예"

